\ProvidesPackage{lille}
%-------------- les options
\usepackage{pgfopts}
\def\lilleset{\pgfqkeys{/lille}}% ≈ \def\lilleset#1{\pgfkeys{/lille/.cd,#1}}
\newif\iflille@sans@logo% par défaut c'est avec logo
\newif\iflille@solutions% par défaut les solution sont cachées
\lilleset{
    couleur exo/.store in=\lille@exo@color,
    couleurexo/.store in=\lille@exo@color,% for package options (spaces are lost)
    couleur sol/.store in=\lille@sol@color,
    couleursol/.store in=\lille@sol@color,% for package options (spaces are lost)
    couleur liens/.store in=\lille@link@color,
    couleurliens/.store in=\lille@link@color,% for package options (spaces are lost)
    couleur/.style = {
      couleur exo=#1,
      couleur sol=#1!49!black,
      couleur liens=#1
    },
    couleur=blue,
    sans logo/.is if=lille@sans@logo,
    sanslogo/.is if=lille@sans@logo,% for package options (spaces are lost)
    solutions/.is if=lille@solutions,
    titre/.store in=\lille@titre,
    formation/.store in=\lille@formation,
    annee/.store in=\lille@annee,
    parcours/.store in=\lille@parcours,
    module/.store in=\lille@module,
    date/.store in=\lille@date,
    duree/.store in=\lille@duree,
}
\ProcessPgfPackageOptions*
% ------------- encodage
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX % PDFLaTeX
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{textcomp} % pour utiliser certains caractères
  \usepackage{lmodern}
\else % LuaLaTeX & XeLaTeX
  \usepackage{fontspec}
\fi% ------------- Page
\usepackage[top=21mm,left=23mm,right=21mm,bottom=21mm,nohead,nomarginpar,includeall]{geometry}
% pour espacer un peut le texte
\parskip=1mm
\parindent=0mm
\let\blskip\baselineskip
\renewcommand{\baselinestretch}{1.3}
\setlength{\abovedisplayskip}{2pt plus 4pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{3pt plus 4pt}
\setlength{\abovedisplayshortskip}{1pt plus 4pt}
\setlength{\belowdisplayshortskip}{2pt plus 4pt}
% ------------- Les standards
\usepackage{mathtools,amssymb,bm,bbm,amsthm}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[babel=true]{csquotes} % pour utiliser \enquote
\usepackage{xspace} % pour ne pas «gobble» des espaces après \ieme par exemple
% ------------- Autres symboles
% Pour éviter d'utiliser les packages pas très compatibles avec amssymb.
% Déclare \llbracket and \rrbracket à partir de `fourier`
\DeclareFontEncoding{FMS}{}{}
\DeclareFontSubstitution{FMS}{futm}{m}{n}
\DeclareSymbolFont{fourier}{FMS}{futm}{m}{n}
\DeclareFontEncoding{FMX}{}{}
\DeclareFontSubstitution{FMX}{futm}{m}{n}
\DeclareSymbolFont{largefourier}{FMX}{futm}{m}{n}
\DeclareMathDelimiter{\llbracket}{\mathopen}{fourier}{153}{largefourier}{133}
\DeclareMathDelimiter{\rrbracket}{\mathclose}{fourier}{154}{largefourier}{134}
% Décalre \wideparen à partir de `yhmath`
\DeclareFontFamily{OMX}{yhex}{}
\DeclareFontShape{OMX}{yhex}{m}{n}{<->yhcmex10}{}
\DeclareSymbolFont{yhlargesymbols}{OMX}{yhex}{m}{n}
\DeclareMathAccent{\wideparen}{\mathord}{yhlargesymbols}{"F3}
%
% ==== met \leq et \req à la française (\oleq et \ogeq sont les originaux)
\let\oleq\leq
\let\ogeq\geq
\let\leq\leqslant
\let\geq\geqslant
% ------------- Pour ajuster les enumerate
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
% compatibilité enumitem - franch babel (d'après la doc de 28 septembre 2014, p.14)
\newlength\mylabelwidth
\newcommand*{\mylabel}{$\triangleright$} % ou \textendash (tiret plus court)
\settowidth{\mylabelwidth}{\mylabel}
\setlist[itemize]{label=\mylabel, nosep}
\setlist[1]{labelindent=\parindent,listparindent=\parindent}
\setlist{labelwidth=\mylabelwidth,
        itemsep=0.4ex plus 0.2ex minus 0.2ex,
        parsep=0.4ex plus 0.2ex minus 0.2ex,
        topsep=0.8ex plus 0.4ex minus 0.4ex,
        partopsep=0.4ex plus 0.2ex minus 0.2ex,
        leftmargin=!}
% mon changement perso
\setlist{leftmargin=7mm}
% ------------- Pour prévenir les coupures des pages au mauvaise endroits
\usepackage{needspace}
% ------------- Pour les couleurs
\usepackage{xcolor}

%       Macros
% ---------------------

% sections
\renewcommand{\section}[1]{%
  \needspace{7\baselineskip}%
  \vspace{4mm}\hfill%
  \setlength{\fboxsep}{2.1mm}%
  \fcolorbox{\lille@exo@color}{\lille@exo@color!3}{%
    \parbox{\dimexpr\columnwidth-21mm\relax}{%
      \centering\vspace{1pt}%
      \textsf{\large #1}%
    }%
  }%
  \hfill\vspace*{3mm}%
}

% Les numéros d'exercices
\newcounter{numeroexo}
\setcounter{numeroexo}{0}
% Les lignes à côté de l'exercice
\newlength{\img@vone}\setlength{\img@vone}{2.1pt}
\newlength{\img@vtwo}\setlength{\img@vtwo}{1.4pt}
\newcommand\heightratio[1]{
  \edef\vlineone{\strip@pt\dimexpr 0.4pt + #1\img@vone\relax}
  \edef\vlinetwo{\strip@pt\dimexpr 0.4pt + #1\img@vtwo\relax}
}
\heightratio{1}% par défaut 1
\newcommand*\exoimg[2]{%
\setlength{\unitlength}{1cm}%
\begin{picture}(0,0)(0,0)
  \color{#1}
  \put(-0.1,0.4){\line(0,-1){\vlineone}}
  \put(-0.14,0.4){\line(0,-1){\vlinetwo}}
  \put(-0.4,-0.1){\line(1,0){#2}}
\end{picture}%
}
%
\newlength{\afterexo}\setlength{\afterexo}{3mm plus 4mm}
\newenvironment{exercice}[1]
   {\needspace{3\baselineskip}\vspace{1mm}\par\refstepcounter{numeroexo}\hspace*{-1mm}\noindent{\exoimg{\lille@exo@color}{2.5}\bfseries\sffamily #1 \arabic{numeroexo}}}
   {\par\vspace{\afterexo}}

\newenvironment{exo}[1][1]{
  \setcounter{equation}{0}
  \heightratio{#1}
  \begin{exercice}{Exercice} \normalfont}%
  {\end{exercice}}

% les questions
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\bf\theenumi)}
\renewcommand{\theenumii}{\roman{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{(\theenumii)}

% -------------- Pour les système d'équations
\newenvironment{system}
  {\left\{\begin{aligned}}
  {\end{aligned}\right.}

% -------------- Les abréviations standards
% les ensembles standard
\def\R{\mathbb{R}}
\def\C{\mathbb{C}}
\def\N{\mathbb{N}}
\def\Z{\mathbb{Z}}
\def\Q{\mathbb{Q}}

% -------------- Pour les figures
\usepackage{graphicx}
  \graphicspath{{images/}} % pour chercher dans le sous-dossier images
\usepackage[export]{adjustbox} % pour pouvoir utiliser valign=t, vspace, margin, ...

% ---- haut de la page ------
\newcommand{\lille@sidef}[2][]{%
  \ifcsname#2\endcsname%
    {#1\csname #2\endcsname\relax}%
  \fi%
}
\newcommand{\lille@sipar}[1]{%
  \ifcsname#1\endcsname%
    \par%
  \fi%
}
\AtBeginDocument{
  \thispagestyle{empty}
  \iflille@sans@logo\else
    \vspace*{-2cm}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=7cm]{lille.pdf}
    \end{center}
    \vspace*{-4mm}
  \fi
  \lille@sidef[\sc]{lille@formation}\hspace*{\fill}\lille@sidef[\sc\large]{lille@annee}\\
  \lille@sidef[\sc]{lille@parcours}\hspace*{\fill}\lille@sidef[\sc\large]{lille@module}

  \rule[0.5ex]{\textwidth}{0.1mm}
  \vskip 3mm
  \begin{center}
      {\lille@sidef[\sc\Large]{lille@titre}\lille@sipar{lille@date}
      \lille@sidef{lille@date}\lille@sipar{lille@duree}
      \def\dureepar#1\relax{[ durée : #1 ]}
      \lille@sidef[\dureepar]{lille@duree}
      }
  \end{center}
  \rule[0.5ex]{\textwidth}{0.1mm}
}

% ---- pas de numéros des pages ------
\pagestyle{empty}


% ===================== Examens =========================

% exo difficile
\newcommand{\hard}{\raisebox{.7ex}{\llap{${}^{\star}$\kern 2pt}}}

% Les solutions
\usepackage{environ}
\newcommand{\sisolutions}[1]{\iflille@solutions #1\fi}
\newcommand{\sisujet}[1]{\iflille@solutions\else #1\fi}
\NewEnviron{solution}{\iflille@solutions\needspace{2\baselineskip}\hspace*{-1mm}\noindent{\exoimg{\lille@sol@color}{2.35}\bfseries\sffamily Solution : }\BODY\par\vspace{\afterexo}\fi}

% ---- Attention ------
% \newcommand{\attention}{\raisebox{1.8pt}[0pt][0pt]{\textcolor{red}{\fontencoding{U}\fontfamily{futs}\selectfont\char 66\relax}}} % ne fonctionne plus, affiche un autre caractère
\newcommand{\attention}{\raisebox{-3.5pt}[0pt][0pt]{\includegraphics{attention.pdf}}}

% ---- TSVP ------
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
  \TPGrid[21mm,21mm]{1}{1} % the margins are set to 21mm and then the width and the height are diveded to 1 step, so (1,1) is at botom righ corner (minus the margin)
\newcommand{\tsvp}{%
  \begin{textblock}{2}[1,1](1,1)%
    \hfill%
    \includegraphics[scale=.7]{tsvp.pdf}%
  \end{textblock}%
}

% ---- imageR et image L------
% Commande qui permet de placer une image à droite (R) ou à gauche (L) du texte.
% Existe car wrapfigure ne fonctionne pas bien avec les listes (des questions).
% Exemple d'utilisation :
% \imageR[width=5cm, sep=7pt]{nom_image}{
%   Le texte viens ici...
% }
%
% Le texte et l'image sont placé dans des minipages.
% La largeur des minipages est calculée en fonction de la largeur de l'image
% et de l'espace de séparation.
%
\newsavebox{\imager@box}% utilisé pour récupérer la largeur de l'image
\def\imager@set{\pgfqkeys{/imager}}% pour les options de \imageR et \imageL
\imager@set{
  % les clé inconnus sont stocké dans \graphics@options puis passé à \includegraphics
  .unknown/.code={
    \edef\graphics@options{\graphics@options,\pgfkeyscurrentname=#1}
  },
  % ou pour stocker les options pour \includegraphics directement
  graphics options/.estore in=\graphics@options,
  % le décalage en points
  x offset/.store in=\imager@dx,
  y offset/.store in=\imager@dy,
  offset/.style 2 args={x offset=#1, y offset=#2},
  % la distance entre l'image et le texte
  sep/.store in=\imager@sep,
  reset/.style={
    graphics options={valign=t},
    offset={0}{0},
    sep={7pt},
  }
}
% ---- \imageR
\newcommand{\imageR}[3][]{%
  \imager@set{reset,#1}%
  \sbox{\imager@box}{\expandafter\includegraphics\expandafter[\graphics@options]{#2}}%
  \vskip 0pt%
  \noindent%
  \begin{minipage}[t]{\dimexpr \textwidth - \wd\imager@box - \imager@sep}
    #3
  \end{minipage}%
  \hfill%
  \begin{minipage}[t]{\wd\imager@box}
    \begin{picture}(0,0)
      \put(\imager@dx,\imager@dy){\usebox{\imager@box}}
    \end{picture}
  \end{minipage}%
}
% ---- \imageL
\newcommand{\imageL}[3][]{%
  \imager@set{reset,#1}%
  \sbox{\imager@box}{\expandafter\includegraphics\expandafter[\graphics@options]{#2}}%
  \vskip 0pt%
  \noindent%
  \begin{minipage}[t]{\wd\imager@box}
    \begin{picture}(0,0)
      \put(\imager@dx,\imager@dy){\usebox{\imager@box}}
    \end{picture}
  \end{minipage}%
  \hfill%
  \begin{minipage}[t]{\dimexpr \textwidth - \wd\imager@box - \imager@sep}
    #3
  \end{minipage}%
}

% ---- hyperref (dernier) ----
\usepackage[pdfencoding=auto,colorlinks=true,allcolors=\lille@link@color]{hyperref}% pour les liens. En règle générale il doit être le dernier package chargé.

